**利奇菲爾德縣**（）是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[康乃狄克州西北部的一個縣](../Page/康乃狄克州.md "wikilink")，北鄰[麻薩諸塞州](../Page/麻薩諸塞州.md "wikilink")，西鄰[紐約州](../Page/紐約州.md "wikilink")。面積2,446平方公里。根據[美國2000年人口普查](../Page/美國2000年人口普查.md "wikilink")，共有人口182,193。與本州其餘七個縣一樣，本縣既無縣治又無縣政府。

利奇菲爾德縣成立於1751年。縣名來自[英國](../Page/英國.md "wikilink")[利赤菲](../Page/利赤菲.md "wikilink")（Lichfield）。

## 地理

根據[美国人口调查局的數據](../Page/美国人口调查局.md "wikilink")，利奇菲尔德县的總面積是2446km²（945
mi²）。[陸地佔有](../Page/陸地.md "wikilink")2383km²（920 mi²），餘下之64km² （25
mi²，相等于2.61%）則為[水域](../Page/水.md "wikilink")。

## 人口

根据[美国人口调查局於](../Page/美国人口调查局.md "wikilink")2000年時所作的统计，利奇菲尔德县有182193名居民，71551戶及49584個家庭。其人口結構如下：95.77%為白人、1.10%為[黑人和](../Page/黑人.md "wikilink")[非洲裔美國人](../Page/非洲裔美國人.md "wikilink")、0.18%為[美洲原住民](../Page/美洲原住民.md "wikilink")、1.17%為[亞洲人](../Page/亞洲人.md "wikilink")、0.02%為太平洋島嶼人、0.68%為其他種族、1.09%為由數個種族相合以成（即[混血兒](../Page/混血兒.md "wikilink")）、2.14%的人口為[西班牙裔或](../Page/西班牙裔.md "wikilink")[拉丁美洲任何種族](../Page/拉丁美洲.md "wikilink")、14.80%為[意大利人](../Page/意大利人.md "wikilink")、14.80%為[愛爾蘭人](../Page/愛爾蘭人.md "wikilink")、10.60%為[英國人](../Page/英國人.md "wikilink")、6.30%為[法國人及](../Page/法國人.md "wikilink")9.20%為[德國人](../Page/德國人.md "wikilink")。

利奇菲爾德縣共有71551戶，其中32.10%有未滿18歲的孩子與他們同住、57.20%與[配偶生活在一起](../Page/配偶.md "wikilink")、8.60%是一位女人居住而沒有與[丈夫同居](../Page/丈夫.md "wikilink")、而30.70%是沒有成家之人。

在利奇菲爾德縣人口中有24.60%的年齡是在18歲以下、5.70%是從18嵗至24歲的人、29.80%是從25歲至44歲的人、25.70%是45至64歲和14.20%的人在65歲以上。其人民平均年齡為40歲，每100名女性便有約92.50名男性。

此縣每戶入息中位數為56273美元，每家則為66445美元。男性的入息中位數為45586美元，而女性則為31870美元。人均收入為28408美元。約2.70%的家庭和4.50%的人口處於貧窮線以下，當中有4.30%未滿18歲、5.40%達65歲或以上。

## 外部連結

  - [National Register of Historic Places listing for Litchfield Co.,
    Connecticut](http://www.nationalregisterofhistoricplaces.com/CT/Litchfield/districts.html)
  - [Northwest Connecticut Arts Council](http://www.artsnwct.org/)
  - [Northwest Connecticut Convention and Visitors
    Bureau](https://web.archive.org/web/20060714180353/http://www.litchfieldhills.com/app/index.jsp)
  - [Northwestern Connecticut Community
    College](https://web.archive.org/web/20060822024948/http://www.nwctc.commnet.edu/)
    in Winsted

[L](../Category/康涅狄格州行政区划.md "wikilink")